民意守恆定律

大部份市民政治冷感 ( LV. 0)
一開始民間情緒為零，即每日TVB劇，喜茶過日子的時代

政府開始推賣港政策，每推一項市民憤怒指數加1)

部份市民開始出聲 (LV. 1)
由網絡媒體的回應，參加一年一度的遊行或政治團體的遊行，如果政府短時間回應，無論是否大話，民意都會快速回落歸零

更多市民不滿情況維持 (LV. 2)
參加就特定議題的遊行，向代自己的議員反映，同樣如果政府有作基本(真假不重要)的回應，民意會跌一級，時間過多幾個月，再跌一級歸零

更多市民用常規以外的方式發聲 (LV. 3)
參加集會，示威，大量參與網絡回應，絕食，掛橫額，派傳單。政府如立即暫停，或再咨詢，或成立專責委員會，可減2分

超大型遊行出現，大量網絡宣傳 (LV.4)
一般和理非的極限力量，對於政府一定的有壓力，政府如審視議題可以撤回可減3分，暫定減2分 (一般講見好就收的原因)

民眾開始不合作運動，極少部分人開始勇武但得不到群眾支持 (LV. 5)
民眾憤怒到達極限，開始不合作運動，佔路，鋪天蓋地的宣傳，議員亦開始發動不合作運動，少部份人開始進入勇武抗爭。如政府有官員落台減3分，撤回減2分，隨時間過去長時間不合作運動及勇武同時會持續扣分，雨傘運動就是割蓆+時間拖長因而失去大量民意而敗

絕大部份群眾參與不合作運動，更多人加入勇武行列而受到大部分群眾體諒(LV.6)
民眾開始從過往的抗爭模式升級，鋪天蓋地的宣傳，開始向國際宣傳，任何活動一呼百應，民怨沸騰，發起各類的不合作運動。警民衝突頻生，但不致命。群眾運動開始多樣式顯示。同樣，官員落台減3分，撤回減2分，時間流逝會減分，每次勇武活動會減分，但減速會比較慢

民族開始進入絕望反擊，絕大部分人同情勇武抗爭，更多人加入勇武抗爭(LV.7)

當和平理性表達全部失效，部份人突破自己底線，眼見所有事情做完都沒有用，選擇了結生命作最後的抗爭。另一部份的人開始採取更進取的行動來發聲，警民流血衝突，人民之間的流血衝突頻生。人民同政府之間接近全面對立，仇恨快速增長，任何事情都會變成衝突的可能性。民眾憤怒從政府折射到政府相關的組織，公司，機構。開始爭取議題外的事情。主事官員下台減2分，撤回減1分，群眾已經不太容易相信政府的承諾，民怨長久不散，勇武活動也漸漸被大眾接受。

無底線抗爭 (LV.8)
民眾敵視政府，部分人選擇脫離最後的底線，用生命，未來作抗爭。任何可行的方法都會嘗試打擊政府，甚至要推翻政府。政府和民眾都提升到最大武力等級，雙方作最大規模的對抗，社會到達分崩離析的階段。結果一是推翻政權，或大幅削弱政府權力，或是暴力鎮壓，封鎖，宵禁。社會已徹頭徹尾空轉，沉重氣氛籠罩，所有事情都是政治問題。政府要是被推翻，減8分重新開始，政府要是暴力鎮壓，減5分只剩下溫和和理非，政府被大幅削權，減7分只剩下少量聲音。

一個良好的政府，其實看到LV.2就要戒備，LV.4基本上要終止所有相關的工作，因為時間一般可以修正部分一時突然的怒氣，所以不讓民意怒氣升到LV.4 其實已經合適。